[催淚性神經毒氣]第一次鎮壓用武器正名戰爭

TL;DR:
催淚彈 = 催淚性神經毒氣 / 催淚性神經毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性神經毒氣榴彈 / 催淚性神經毒素水劑
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈 / 橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠警棍彈 / 警棍彈
布袋彈= 布袋鉛彈

兩日前，差狗高調拉人，仲要老屈普通電筒做雷射槍
毫無疑問，呢步其中一個原因係要將電筒塑造為攻擊性武器，令我地投鼠忌器
反而佢地就用海綿彈黎掩飾大殺傷力武器，呢點我地絕對唔可以啞忍
所以我地亦理應用同樣手法，將對家嘅鎮壓用武器重新正名
係今日嘅民間記者會已經用左催淚性神經毒氣 取代催淚彈
我地應該要食住個勢，攞翻個主導權，令對家嘅武器名有咁勁得咁勁
等我地係譴責差狗嘅時候可以更有說服力，以其人之道還治其人之身 (真係唔可以用海綿彈)
(P.S:以下新名完全冇任何誇大成份)

催淚彈 = 催淚性神經毒氣 / 催淚性神經毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性神經毒氣榴彈 / 催淚性神經毒素水劑
催淚彈會令人誤以為只會好似切洋蔥咁流兩滴眼流就冇事，事實係點相信大部份人都知道
新名：催淚性神經毒氣 / 催淚性神經毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性神經毒氣榴彈 / 催淚性神經毒素水劑
新名解釋如下
催淚性：源用自舊名
神經毒氣：表明氣體對生物有害而且具毒性
集束：指發射後會爆炸並分裂，亦會令人聯想起集束炸彈 就算唔明都會令成個名更有壓迫感
榴彈：令人聯想起榴彈炮（實際上真係由榴彈發射器射出）

海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈/ 橡膠榴彈
海綿彈絕對係錯誤翻譯，令人覺得彈頭係100%純海綿，同比洗碗海綿掟中一樣冇殺傷力
新名：大口徑橡膠榴彈/ 橡膠榴彈
新名解釋如下
大口徑：明確表明彈頭口徑較一般子彈大
橡膠：說明彈頭原料，配上上述形容令人明白實際上係加大碼橡膠子彈（橡膠警棍彈 ）
榴彈：令人聯想起榴彈炮（實際上真係由榴彈發射器射出）

橡膠子彈 = 橡膠警棍彈 / 警棍彈
橡膠子彈直譯自英文rubber bullet
呢個中文譯名會令人聯想起橡筋，但實際上係一種好硬嘅橡膠
所以唔應該用rubber bullet做翻譯基礎，而應該係用rubber baton round（橡膠警棍彈 ）
新名：橡膠警棍彈 / 警棍彈
新名解釋如下
橡膠：說明彈頭物料
警棍：形容彈頭硬度，同時令一般人明白殺傷力同警棍一樣或更甚

布袋彈 = 布袋鉛彈
布袋彈呢個名並冇包含填充物(鉛珠)，令人誤會彈頭只係一塊布
新名:布袋鉛彈
太簡單唔解釋

胡椒噴霧我覺得已經夠好
亦諗唔到更準確而且合理嘅名

另外假如有巴絲有任何建議嘅還請賜教

漏咗胡椒球槍
呢枝野勁在可以連發DKLM

胡椒類嘅野好難改名
一黎原理簡單 二黎個名短 真係就咁叫pepper

唔知民間記者會唔會有機會提到

Push

push

之前有巴打拋磚
今日就有講催淚性神經毒氣

哮喘藥=第一類毒藥

為武器正名係好合理
用正名左既神經毒氣同警察先connect 到

真阿屌佢老母

請製作infographics 廣傳

我諗住如果冇任何改動就自己整出黎

推推推

正經野唔係唔撚推下話

推到記者新聞同民間記者會都正名返武器名

仲有電子光電槍

推

我覺得橡膠子彈叫返原名好啲

橡膠警棍彈好似比較難理解
而且俾佢射中一定比中警棍嚴重好多
用 警棍 兩個字 個人覺得好似淡化咗

相反正常香港人成世未見過子彈
會覺得 子彈=見血
子彈 兩個字可以形容到岀橡膠子彈既嚴重性
俾人既感覺係說明橡膠子彈只係比實彈次一級既武力

利申:個人睇法

射記者啲大燈=高能激光發射器

我post之前都係咁諗
不過都係先po出黎收集下意見

爆炸性催淚神經毒氣集束榴彈

無錯

覺得太長

幾好

亦可考慮文宣group 後製。

有無入文宣group?

冇

毒劑可能較準確，cs其實唔係氣體

幫手留意下行動post

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[行動post 冇人理]未來數日反送中活動簡報

[8月9日] 萬人接機和你飛 建議注意事項

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

淚必飄

鉛珠彈

主要係因為原名叫催淚氣體 咁樣改左名都仲認得

呢個真係要推

而且劑會令人以為係液體 所以只係用黎形容催淚水劑

正，推

邊撚個再講海棉彈廢到喊嘅名
民間記者會都要改字眼！！！

返大陸 去大陸/ 上(地圖北上 冇高低之意)大陸
回歸 主權移交

推！！！

布袋彈應該改做鉛袋彈,同豆袋一樣一聽就明咩黎

我老母問我咩叫海綿彈我真係唔知點答

胡椒類用刺激性(irritation)

推啊
啲狗好撚奸

聽落唔錯

同佢講
用鐵做嘅盾都會穿撚咗

我本身諗到個名係"刺激性液體", 但係太廣泛

810

班警犬好撚鍾意將催淚彈講成催淚煙

真 唔可以比佢地得逞

催淚性神經毒氣 is official name

yes

PISH

催淚性神經毒氣
好多隻字好長好難打
不過要嘗試正名

+1

催淚性神經毒氣 is official name!

pish

唔食過啲人仲以為催淚彈係洋蔥

啲全名幾好

推一推

加埋做文宣

仲有記者會，跟本係播音會。

如果咁，勇武都可以叫行動示威者，因為警察都係叫行動組

好想班警嫂有機會試下大啖大啖咁索

up

較活躍示威者

文字係有威力嫁
大家唔好比Popo洗腦
要洗返班中老年人腦

硬膠彈

推到上報

不要說 海綿彈
試著說 大口徑橡膠榴彈/ 橡膠榴彈

Operations protesters?

push到比記者見到! 聽日全部轉terms!

烈性胡椒噴劑，高濃度胡椒槍，胡椒槍

就咁叫protesters 曲直難分

yup

“Tear gas under the Geneva Convention is characterized as a chemical warfare agent, and so it is precluded for use in warfare, but it is used very frequently against civilians,” Sven-Eric Jordt

英文都係剩 protesters好啲，但中文要搞搞佢

正中紅心

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

更何況係過期山埃

chemical warfare agent

化學武器

推爆

: ***用催淚性神經毒氣呢重化學武器鎮壓示威

樓主可唔可以整圖出嚟文宣

推 文字影響可以好大

長知識

海綿彈/橡膠子彈=複合材料動能炮
布袋彈=泵動式集束炮
催淚彈=化武

諗住收集下意見先 之前自己整衰過一次

烈性胡椒槍， 刺激性胡椒槍

認都認唔到

【正名】發射催淚彈

無定向喪心病狂間歇性全身機能失調症

支持
希望各位傳媒朋友使用

pushhh

上面有巴打提到 烈性胡椒噴劑 同 高濃度胡椒槍

我個人覺得幾好 係原有個名到加個形容詞 成個感覺唔見曬

就咁叫催淚毒氣得唔得

高壓胡椒槍

名不正則言不順，言不順則事不通。大部官方描述都唔跟，先可以take over 話語權。無戴委任証只可以叫疑似警務人員。記者會只可以叫廢up會。拘捕叫選擇性拘捕。

神經毒氣 同 毒氣, 前者感覺直頭係化武沙林毒氣個fd

Rubber bullet can remain unchanged

other is ok

催淚彈 = 催淚性神經毒氣
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 布袋鉛彈
胡椒噴霧 = 胡椒噴霧
胡椒球 = 胡椒球子彈

都係我黎，

高過2j 就係真槍
可以強調"用真槍發射嘅橡膠子彈"

正名好重要

agger

譯名精準

低殺傷力武器(？

推改變看法 由字眼開始

做得好 屌佢老母雷射筆都可以講做雷射槍

我地都要幫佢地d化學武器正名！！

黑警死全族

乜野低殺傷力武器?

推!!!

great ideas

真啊屌 我老豆仲係覺得催淚彈係洋蔥嗰種級數
過咗期都好少事

呢個想法真係可行
黑警用海綿彈/布袋彈呢個名都係想呃普通市民傷害性低

唔食唔知身體好 搵日偷偷地帶佢去食一次

我想post fb比人睇

點知我以為自己禁左分享，柒左

武器正名大行動

美國國家學院毒理學委員會認為，不同人對於催淚彈的藥物耐受性和反應可能存在相當大的差異[58]。與所有非致命性或低致命性武器一樣，在嚴重的情況下，使用催淚彈可能造成永久性傷害或死亡的風險。

Push
正名正名

以正視聽

過期催淚彈 = 山埃毒氣彈

胡椒彈成分包括經特殊萃取的胡椒素，威力比一般催淚彈大。擊中人體後，子彈會爆開，釋出刺激性氣體，猶如中了胡椒噴霧，令吸入者呼吸道感到灼熱、流淚等，氣體更能穿透衣服接觸人體皮膚，造成身體不適與灼熱。被射中會有瘀傷印記，以便警方事後拘捕目標人物。

雖然胡椒彈被視作非致命性武器，但根據使用指引，施發時需避免對準目標人物的臉部、喉嚨或脊骨，嚴重的可致命。外國過去更曾發生死亡案例，事發於2004年，美國波士頓警方為驅散上街慶祝的球迷人群，發射胡椒彈，不幸擊中一名傳理系學生Victoria Snelgrove的眼睛，使她大量出血，結果她在被射中12小時後不治，驗屍報告指胡椒彈在她眼後開出一個3/4吋的洞，損害了她的右腦，導致死亡。2005年，波士頓政府宣佈跟Snelgrove家人達成協議，賠償510萬美元。她的家人亦有向胡椒彈的武器製造商FN Herstal索償1千萬美元，於2006年達成協議，但未有透露賠償金額。

特種刺激性爆彈？

催淚性神經毒氣 推

班差狗仲想用催淚煙過骨 唔講以為係巴士站啲二手煙

我知道原理同成份呢啲 但係真係諗唔到一個完美嘅中文

生物刺激性高壓噴霧/噴劑
生物刺激性子彈/連發步槍

真心要屌佢老母

Pish

除左橡膠子彈可以keep番橡膠子彈之外其他都推
推到民記見到

橡膠子彈其實唔係點改, 係人都知呢樣野一啲都唔低殺傷力
反而海綿彈一定要正名, 好多港豬真係以為係海綿

成份有山埃，堅係毒氣黎

抗爭者/抗命者

催淚彈 = 催淚性神經毒氣
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 布袋鉛彈
胡椒噴霧 = 烈性胡椒噴劑
胡椒球 = 高強度胡椒子彈

？

呢班人真係恐怖分子

支持 既然班狗屈雷射筆->雷射槍
咁我哋都可以改個講法
The tip of the ALS 40 mm REACT is a thermoplastic rubber (TPR)
根本唔係咩海綿，係橡膠榴彈

唔好意思，借個位做文宣，好人一生平安

推到民間記者會講 推到所有傳媒用
希望香江第一大報幫幫手

金屬鉛彈

暫時:

催淚彈 = 催淚性神經毒氣 / 催淚性神經毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性神經毒氣榴彈 / 催淚性神經毒素水劑
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 鉛袋彈
胡椒噴霧 = 胡椒噴霧
胡椒球 = 胡椒子彈

反抗者

超級同意！幫推五分鐘！

學佢地咁
改啲勁誇張嘅名

推啊啊啊

正名都幾好
等大眾知道警察用緊咩武器

推比文宣

no...these are official name

海綿彈布袋彈

唔講以為去左小學

正名！正名！

高質post

胡椒噴射劑

正名正名！

前線記得定時補充一氧化二氫

機場文宣 唔好意思借個位

毒氣

胡椒噴霧 = 可致盲刺激性噴霧

立即實行真雙普選！

老老實實
個名太長 好難入屋
不過我未諗到更好叫法

推爆佢

係戰爭禁用既神經毒氣

正名反擊

長而精
催淚性神經毒氣 一睇就知有毒
大口徑橡膠榴彈 一睇就知大粒

有冇link 想幫手

海綿彈 = 40mm 大口徑聚胺酯榴彈 (polyurethane)
橡膠子彈 = 18mm 橡膠火箭 (12 ga rubber fin rocket )
布袋彈 = 18mm 布袋鉛彈 (12 ga hydro kinetic short range impact bag)

唔好再俾佢啲假名扼到，咩海棉彈，你以為玩具槍啲子彈咩

太長太難記太專業

記住啦大家

推 屌你老味海棉彈

海你老味綿咩射穿鋼板

催淚彈 = 催淚性神經毒氣
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 布袋鉛彈
胡椒噴霧 = 胡椒噴霧
胡椒球 = 胡椒球子彈

agree? make a pic?

Updated
催淚彈 = 催淚性神經毒氣
催淚水劑 = 催淚性神經毒劑
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 布袋鉛彈
胡椒噴霧 = 烈性胡椒噴劑
胡椒球 = 高強度胡椒子彈

make a pic?

其實神經毒素唔可以咁用

幫手做文宣？

應該叫 cs催淚性毒劑

神經毒氣嘅作用基理係干擾神經間嘅信息傳遞，例子有沙林毒氣，塔崩毒氣，甚至VX。毒性比起cs毒劑嚴重好多，短時間暴露其中足以致命。唔好發佈錯誤訊息俾人有位入。

推呀
民間記者會記得幫手正言

夜晚先整

推呀

nerve agent?

催淚彈 = 催淚性神經毒氣
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 布袋鉛彈
胡椒噴霧 = 胡椒噴霧
胡椒球 = 胡椒球子彈

依家班差佬放題式掉彈，啲煙又會隨空氣四散
其實好有可能幾乎全香港都已經籠罩喺呢啲毒氣之中

支持正名

查返神經毒氣的確唔可以咁用

差佬用嗰啲全名係 CS催淚性毒氣

我揀用神經毒素嘅原因係因為今日民間記者會咁用

我會而家research下神經毒素

催淚彈 = 毒氣彈

查返唔可以咁樣用神經毒氣

正式名稱為催淚性毒氣

高能量激光發射器

因佢地果支應該真係blue laser 轉白光
（即好似車頭燈之類）

暫定:

催淚彈 = 催淚性毒氣 / 催淚性毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性毒氣榴彈 / 催淚性毒素水劑
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 鉛袋彈
胡椒噴霧 = 胡椒噴霧
胡椒球 = 胡椒球子彈

正式嚟講就唔係咁解嘅

不過毒理上嚟講

叫催淚性神經毒氣都唔可以話你錯

的確有神經性症狀

叫 高強度胡椒子彈同烈性胡椒噴劑 如何

對唔住錯手㩒左負評

佢地有種叫雷射槍
我地都要有咁盡得咁盡

橡膠彈 = 聚合物子彈
布袋彈 = 鉛粒子彈
胡椒噴霧 = 刺激性噴劑

全部都好撚危險

催淚彈 = 毒氣彈
布袋彈 = 爆袋彈
海綿彈 = 海榴彈
橡膠子彈 = 硬膠子彈
胡椒噴霧 = 胡椒毒霧
胡椒球 = 辣椒球

推
催淚彈係化學武器
應該正名

不過個名越精簡越好
太長個感覺就好似蘇格蘭場非工業用國際線路自動溶雪十六哇佬風油軚垂直升降連雷射彩色洗衣乾衣氣墊毛筆

催淚性神經毒素榴彈

用 濃縮辣椒素噴霧/子彈 點睇
事實上主要成份真係辣椒素 個名聽上去夠好化學feel

暴徒亂改名可恥

順便正名埋hkpf得唔得 叫佢地警察好un耳

一樣還一樣黎 唔想亂曬龍

會考慮點樣令個名更有威力同合理 畢業形容詞好有可能會被省略

可以用火數標明同2j個比例係幾倍

高強度辣椒素子彈?

焦耳係一個唔常見嘅單位
就算用比例一般人都好難會明

早幾日同啲藍絲傾過計
佢哋係覺得橡膠子彈=小朋友玩具槍啲膠彈

支持正名化

【殺人武器討論】認識香港抗爭常見的致命武器（純學術）

除咗警棍彈聽落好on9

其他都同意

袋裝鐵鉛彈

其實點用催淚彈會講成催淚煙 明明係發射子彈先會產生催淚煙又唔見佢將鐳射筆叫做光束

差狗想側側膊昆鳩一般人

較活躍行動組警員

建議改做CS催淚毒氣(催淚毒氣)會好啲
太長無人用

黑社會

直接講毒氣
毒氣彈

推佢老母

咁就冇左最重要嘅 催淚 兩隻字

胡椒彈自動步槍

推到俾民間記者會見到

真係冇得唔推喎

屌佢老母push

高密大口徑橡膠子彈
高密大口徑橡膠榴彈

我覺得唔洗，直接話佢放毒氣，化學武器對付手無寸鐵既示威者。
唔好幫佢地解釋

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可
文宣不停

催淚彈：化武
海綿彈：橡膠榴彈
橡膠子彈：橡膠彈
布袋彈：鉛彈

其實胡椒噴霧唔係水黎
雖然製作過程有用水 但係中途會比酒精蒸發

鉛彈係已經係實彈
我都想佢地快啲用

胡椒噴霧 = 高刺激性液體噴射器
直射眼球十秒都應該會盲

再加多口，警方聲稱既催淚煙已經過期，釋出既氣體已經變質，與毒氣無異。
將解釋既波俾返佢地

全自動式胡椒子彈步槍

我意思係寫

相對於受法例規管嘅基本真槍 (2j)
橡膠子彈嘅槍械可達到近基本真槍90倍
而布袋子彈嘅更高達75倍
之類寫法

我覺得名只係其中一部份
最重要係要同時打悲情牌
例如話比胡椒噴霧整到好慘 啲皮會好似灼傷 咁噴到眼仲會盲

名不正 則言不順！
所以一定要推到全香港人都睇到！

鉛彈好似73j致命，催淚毒氣彈好似二百幾？

海棉彈=巨擊砲/巨擊彈

嘗試用過巨字

"由其係警方用嘅催淚彈夾雜過期彈,英國研究指出內含致命毒素氰化物"

用詞很重要
幫推

芒亨

岩呀學啲默話齋大家叫個名唔同姐
你叫得做雷射槍我夠叫得做催淚神經毒氣啦

pepper spray 可以叫高濃度辣椒素噴劑

催淚性神經毒氣集束榴彈 係我覺得最正嘅一個
一路打一路笑

高質

我都唔係好熟
但我記得之前有巴打share過

邪惡文宣! 利用大家拍拖最驚嘅。。。

化武 =/= 生化武器

小
小試牛刀

Support support!!!

催淚性神經毒氣 / 催淚性神經毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性神經毒氣榴彈 / 催淚性神經毒素水劑
大口徑橡膠榴彈 / 橡膠榴彈
橡膠警棍彈 / 警棍彈
布袋鉛彈

家母以為海棉蛋真係海棉嚟

將海綿綁係隻手到打佢一鎚

講笑 唔好

500

我建議好似東方咁
唔好怕煩怕長,只要係對住記者公開就咁講
每次都要讀晒!
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」

不推不是人

只要唔好怕煩每次讀晒
老一輩淨係會記得D佢地識既宇
重點係要佢地記得
1. 戰爭都唔比用!
2. 化學武器!

方仗應該要參考下佢地點對消防

推 正名

冇委任證警察=欵似冒警暴徒

真係有效架
你睇下宜家只要提國泰,
個個都記得
因XXXX.....國泰XX

我粒82年la Tear
個名變左做82年催淚性神經毒氣

唔好再比佢地混淆催液呢個宇眼!
要用D化學名混淆番大眾
只要正到名
大家只會記得香港警察用戰爭都唔比既化學武器鎮壓
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」
「被禁止在戰爭中使用的CS化學武器」

係 竟然夠膽死用"催淚煙"
唔講仲以為係樓下啲仆街起到燒緊金銀衣紙

文宣！！
加強全港市民認知！！

大大力推呀

暫定:

催淚彈 = 催淚性神經毒氣／催淚性神經毒氣集束榴彈／手擲式催淚性神經毒氣榴彈／催淚性毒素水劑
海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈
橡膠子彈 = 橡膠子彈
布袋彈 = 鉛袋彈／袋裝鐵鉛彈
胡椒噴霧 = 胡椒噴霧／濃縮辣椒素噴劑／高強度胡椒子彈
胡椒球 = 胡椒球子彈／濃縮辣椒素子彈／烈性胡椒噴劑

歡迎各位比下意見

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！
有好多like

胡椒噴劑同子彈好似調轉咗

推到核爆

海綿彈->塑膠子彈
布袋彈->實心散彈
胡椒球->胡椒化學子彈

高刺激性起爆子彈

冇錯
同警察犯法就叫休班警一樣咁仆街
陰D陰D幫班狗洗白

其他職業都冇休班XX 點解得警察有
就係班紅媒幫手洗白既原因

胡椒噴霧=強烈刺激性噴射劑

光復香港，時代革命

布袋鉛粒彈？

就咁鉛彈唔知當鉛筆

以彼之道 還施彼身

留名
正名好重要

唔推唔得

推到今日記者係記者會到改埋口

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請聯署請分享
已有28,597個簽名（9 Aug 2019 at 08:37）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

鼓勵遊行示威口號

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

毒氣彈！更本就是神經毒氣武器

被國際禁用於戰爭用途的化學武器

今日黑警會唔會喺機場放催淚性神經氣體呢

成日改到啲名賴係冇害咁
電筒就叫到激光槍 真係好pk

要記者會用用

枝大電筒叫做強力致盲光束

跟班狗個 logic，keep 住直望十零廿秒會損害視力

橡膠俾人錯覺好似射粒擦膠出去咁，真係唔得